# hummus

(aus irgendeinem kochbuch, "pikantes kurkuma-hummus")

```
2 dosen kichererbsen (a 400g) abgießen, spülen
10el olivenöl
2el dattelsirup
zitronensaft
2el apfelessig
2el tahin
3 knoblauchzehen
2tl kreuzkümmel
2tl koriander
2tl kurkuma
1-2tl chilipulver
2tl paprika
salz, pfeffer
3el wasser
```

alles pürieren, eine woche im kühlschrank haltbar
